中國廣場舞比賽大媽倒地身亡！隊友「跨過去」繼續跳

廣場舞比賽老婦倒地身亡！隊友「跨過去」繼續跳

中國廣西日前發生一起不幸意外，當地舉辦的一場廣場舞大賽中，一名參賽女性老人突然倒地，躺在地上毫無動靜，但她身邊的隊友第一時間卻不是上前關心，而是繼續表演，甚至有人直接從她身上「跨過去」。（擷取自封面視頻微博）

2020/10/02 18:17
〔即時新聞／綜合報導〕中國廣西日前發生一起不幸意外，當地舉辦的一場廣場舞大賽中，一名參賽女性老人突然倒地，躺在地上毫無動靜，但她身邊的隊友第一時間卻不是上前關心，而是繼續表演，甚至有人直接從她身上「跨過去」。稍後才有工作人員上前查看並協助送醫，最後相關活動被迫暫停，而老人送醫後則不幸死亡。對此，中國網民紛紛批評死者的隊友實在太「冷血」。

綜合中媒報導，這起意外上月28日發生在廣西羅城仫佬族自治縣，當時舉辦的廣場舞大會中，該名老人在表演時做完旋轉、踢腿的動作後，突然緩緩蹲下，隨後翻身倒地。沒想到，當下除了她正後方一名隊友遲疑地暫時停下動作外，其他人竟繼續跳舞，無一人上前查看，甚至有人直接「跨過」她倒在地上的身體繼續完成動作。

一段時間後，主辦方發覺不對暫停比賽，隊友才停下動作簇擁到倒地者身邊，現場的工作人員則立刻上前進行CPR等急救，並送醫治療，但仍無法挽回性命。

據報導，該場活動是當地較大型的賽事活動，吸引不少廣場舞愛好者參加。當天約有50支隊伍參賽，年輕人、老年人都有，比賽從中午開始，而事故時間發生在下午。據了解，死者為一名已退休的老年人，事故發生後，下午活動已全面暫停。

相關新聞下方，中國網民紛紛批評「一起表演的人太冷漠」、「一起跳舞的太太好冷漠」、「還有從身上跨過去繼續跳的，太可怕了」、「本能反應應該是停止跳舞去查看吧！」、「麻木不仁」、「集體主義精神發揮得淋漓盡致」。

支那人不意外

符合國情

專業
The show must go on
證明冇自由意志既一體化係最穩陣嫁

毛主寵召

第一眼睇錯個background寫住群交廣場舞

同死都要食狗肉一樣咁團結

Over her dead body

冷血既國度係咁上下
集體主義大於一切, 冇權力既人命好似蟻咁賤

呢個大媽死咗第個大媽就可以上佢個位

沒屍兒沒屍兒

中國夢倒台.gif

笑左

其實支那狗真係好勇，為左贏真係咩都得
支那呢種文化真係值得鼓勵

死得好 死得妙

真係好撚專業

救人才不正常 這就是中國

好專業

屌

好燃正常呀！

題外話, 點解段片可以咁朦

唔跳唔得架

The show must go on

屌......要落地獄

台灣套紫禁之癲都冇跳舞跳到死撚埋

正宗版

可能停落嚟唔跳
要死嘅就係佢哋呢

推 【深夜突發】舉印度旗相係Twitter瘋傳，即將突破8000LIKES - 分享自 LIHKG 討論區

邊個唔跳就好似佢咁

OMDB

這就是中國.jpg

冇人㩒report

支那賤畜-1

Real O.M.D.B!

武漢肺炎?

廣場舞比賽

中國廣西日前發生一起不幸意外

到底事件用一起起黎講係幾時開始

一件意外唔用

一宗意外唔用

用一起意外？？

即係點呀？ 成台支那大嬸一起暴斃？

專業精神

最簡單既嘢偏偏最少人做

老毛召見

This is China!

真係唔撚明咩心態，你咁樣都唔會好睇架啦，仲諗住繼續跳可以贏比賽？

14億-1

俺屍3～跨越我的屍體跳舞吧～

一個字錢，輸咗冇錢

係咪以為佢想搶fo

俺の屍を越えてゆけ

點解要搞亂場舞

個女人無死
就會話隊友專業, 無受其他嘢影響
死咗咪話佢冷血

呢啲咪體精囉
學下野喇

大媽舞已死

*omdb intensifies*

完全反映晒支那人既劣根性
有個人本身見到想理下佢，但見其他人唔理，就繼續跳當睇唔到
完全符合國情

這才是專業! 專注呢!

藍屍隊長：掃埋一邊！快！

做戲做到底 respect

專業

Good 👍🏻

博盡！

笑死

The Show Must Go On
身為舞者 死喺無台係光榮

跳你老舞
支那人命賤

一個以上，一起支那日常不意外

往死裏跳

梗係啦，国情就係邊個埋去，家屬就當邊個係兇手喎

垃圾民族

掂佢點知洗唔洗賠錢

抵撚死

通常大媽：死得呱呱叫
咪L阻住我贏大獎

OHDB

蚹蛤蟈蜻

This is china

當佢呢班人係50年代出世,經歷過文革嘅人就會變到咁無人性.

Over my dead body

Omdb

一名參賽女性老人突然倒地，躺在地上毫無動靜，但她身邊的隊友第一時間卻不是上前關心，而是繼續表演，甚至有人直接從她身上「跨過去」。

整定啦 死係舞台 幾光榮

堅持演出，值得尊敬

支那日常

中共治下嘅人就係咁

就係咁冷血

如果大家已經唔記得過去一年我地為咩而行出嚟，為咩而憤怒，請入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

本能反應應該是停止跳舞去查看吧！
支那人的本能就係冷血

無咩咁出奇，文革嗰陣都係咁

This is China.

中国種-1

敵軍人數-1

互相陷害既鬼國不意外

跳廣場舞果班
好多就係文革一代

有體育精神 值得表揚

皇天擊殺

習慣嚟嘅啫
佢哋喺條街度見到人哋瞓低都係跨過去㗎啦

死一條友算得咩 佢地六四天安門仲見得少咩 少見多怪 無聊

中國人生病做乜用西方醫術做急救？

the show must go on

死一件、分多幾蚊獎金

未見過可以咁

追究主辦方責任
做咩暫停比賽

為國捐軀

娟姐:以後跟我搵食

一年前武肺仲係傳聞嘅時間都好多呢d突然死亡嘅片

轉頭就叫賠錢

體育精神

阿X: 走位走位

佢搞到我攞唔到獎都未計

香港d仆街藍屍已經同呢班臭閪支那大媽無分別

你屌埋我個份

呢班文革年代大，廣西以前武鬥鬥到食人，唔係為饑荒係為武鬥食人
呢啲小事濕濕碎

專頁

推 中共警告：發起聯署呼籲德國制裁或犯法 - 分享自 LIHKG 討論區

一名參賽女性老人突然倒地，躺在地上毫無動靜，但她身邊的隊友第一時間卻不是上前關心，而是繼續表演，甚至有人直接從她身上「跨過去」

其實我諗緊香港會唔會咁
我覺得已經唔關中唔中國事，而係宜家嘅人可以冷血成咁
如果我喺台上，見到個同伴跳跳下仆左落去唔識郁，又會唔會去dum低個巨賽去睇佢有冇事呢我覺得我未必會...
我覺得自己好可怕，點解我會變得咁冷血

好似要落地獄

你們不要再打了

部分原因係因為Diffusion of responsibility，當人越多嗰陣責任感會分散。就好似係街有人跌咗嘢，一開始可能啲人只會周圍望指意其他人行動，見到其他人唔行動嘅時候甚至會懷疑自己眼花睇錯 扭曲成：嗰樣嘢唔係頭先嗰個人跌，而係佢本身就喺到。
咁當然如果係大件事到死人冧樓都無動於衷 就太over 係成個社會都好有病
既然知就唔好令自己變成呢種人

平時啲明星表演跌倒訓係度咪又係繼續表演
再讚佢專業

好專業
即使係隊員死左依然要完成場表演

丢，人命? 呢度係邊度?你估 black life matters呀?

人命都唔值錢